## PhotoEditorDDZ

### Разработчики

2020-5-17-pas - Maintainer

2020-5-03-ale - Developer

2020-5-20-sav - Developer

2020-5-15-mil - Developer

### Как запустить приложение
1. Скачайте из репозитория папку application/main
2. Запустите файл main.exe

### Инструкция по сборке программы из исходников
1. Для работы приложения вам понадобятся директории(и их содержимое): server, client(в папке "Махарайка_2.0"). Скачайте их в отдельную папку.

2. Установить python и pip, следуя инструкциям в официальной документации http://python.org;

3. Установите все необходимые библиотеки, выполнив в командной строке:
pip install -r /path/to/requirements.txt;

4. Для работы с исходниками рекомендуем установить и использовать IDE PyCharm:
https://www.jetbrains.com/ru-ru/pycharm/;

5. Откройте папку "server" в одном проекте и настройте конфигурацию запуска, назначив файл server.py запускаемым, затем откройте папку "client" в другом проекте и настройте конфигурацию запуска, назначив файл client.py запускаемым.

6. Запустите файл server.py, после чего запустите client.py.

### Предупреждение для пользователей
При работе с приложением воздержитесь от взаимодействия со встроенными файлами и папками, т.к это может повлиять на работоспособность приложения. Не пытайтесь удалять встроенные папки, их содержимое или вносить изменения в стандартные названия системных файлов. Разработчики не несут ответственности за неиспрованости в работе приложения, возникшие после неправильного использования программы.

**Цель:** Разработать приложение, реализующее функционал фоторедактора.

Описание задания:

1. Приложение должно быть построено по клиент-серверной архитектуре.
2. Клиентская часть состоит из двух модулей: отрисовка пользовательского интерфейса и взаимодействие с сервером. При этом пользовательский интерфейс должен поддерживать:
    - окно авторизации в приложении (пользователь вводит свой username и пароль - если пользователя еще нет в базе, он в нее добавляется). С каждым пользователем должен существовать токен доступа, по которому сервер будет его идентифицировать (токен передается в запросах с клиента)

        > **Запрещено хранить пароль в БД в открытом виде** - в базе должна хранится salt и хеш пароля (например, sha256(pass + salt)). В случае данного задания можно успользовать упрощенную схему и хранить в БД в качестве пароля следующий хэш: **password_hash = h(password + h(username)), где h - выбранная хэшфункция**

    - окно с информацией о загруженных на сервер изображениях, для каждого из которых:
        - выводятся методанные (название, расширение, время добавления, время последнего изменения, размер)
        - с помощью интерфейса реализована возможность редактирования в редакторе, удаления с сервера, выгрузка с сервера

        Также в данном окне должна быть реализована возможность загрузки нового изображения на сервер

    - окно с выбранным изображением, в котором должно быть реализовано следующее:
        - различные методы обработки, связанные с:
            - изменением конраста и резкости изображения (должны задаваться скроллерами)
            - наложением фильтров:
                - сепия
                - черно-белый
                - негатив
    - возможность сохранения исходных изменений
    - кнопка возврата к списку изображений
    - возможности отмены совершенного изменения
3. Серверная часть может быть реализована либо с помощью библиотеки Poco (см предоставленный базовый класс многопоточного TCP - сервера из ПЗ "Многопоточный TCP сервер"), либо с помощью библиотеки crow (см пз "HTTP Server" (что тоже является TCP сервером, просто ПЗ называется иначе хд)). Обработка изображений ведется на стороне сервера.
4. Данные о пользователях и изображениях должны хванится в базе. Формат хранения определяется разработчиками.

### Клиентская и серверная части

Далее перечислены основные пункты задания на разработку приложения:

Графическая часть:

1. Окно авторизации - отрисовка окна
2. Окно со списком изображений - отображение информации об изображениях с методанными (само изображение выводить не надо)
3. Окно со списком изображений - отображение для каждого изображения из списка кнопок удаления, редактирования и выгрузки с сервер  
4. Окно редактирования изображения - окно с изображением, каркас боковой панели с методами обработки
5. Окно редактирования изображения - кнопки сохранения исходных изменений, возврата к списку изображений и отмены совершенного изменения
6. Окно редактирования изображения - кнопки и скроллеры для изменением конраста и резкости изображения
7. Окно редактирования изображения - кнопки для применения фильтров (сепия, черно-белый, негатив) 

Клиентская часть:

1. Отправка запроса авторизации на сервер
2. Отправка запроса на получение с сервера списка всех изображений пользователя
3. Отправка запроса на получение с сервера изображения
4. Отправка запроса на удаление изображения с сервера
5. Отмена совершенного изменения (для этого перед совершением изменения следует кешировать прошлое состояние изображения). 
6. Отправка изображения на сервер с параметрами обработки - фильтр/способ обработки с заданной интенсивностью (например, для резкости) (сервер должен вернуть обработанное изображение)

Серверная часть:

1. Разработка базы данных(таблицы,связи между таблицами).
2. Реализация класса для работы с пользователями, хранящимися в базе (интерфейс по аналогии с классом UserManager из ПЗ по HTTP серверу)
3. Реализация класса для работы с изображениями, хранящимися в базе (интерфейс по аналогии с классом UserManager из ПЗ по HTTP серверу)
4. Реализация класса, реализующего обработку изображений по заданному фильтру (сепия, черно-белый, негатив)
5. Реализация класса, реализующего обработку с параметром интенсивности (конраст, резкость)
6. Реализации эндпоинта, реализующего авторизацию пользователя (и его добавление в базу в случае, если пользователя нет).
7. Реализция эндпоинта, возвращающего информацию об изображениях пользователя, хранящихся на сервере
8. Реализация эндпоинта, возвращающего изображение 
9. Реализация эндпоинта, реализующего обработку изображения и его отправку обратно
